<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>android on Mica scrivo granché</title>
        <link>https://www.RaffaeleBianco.it/tags/android/</link>
        <description>Recent content in android on Mica scrivo granché</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>it</language>
        <copyright>Raffaele Bianco</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.RaffaeleBianco.it/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Scegliere lo smartphone: considerazioni ex-post</title>
        <link>https://www.RaffaeleBianco.it/p/scegliere-lo-smartphone-considerazioni-ex-post/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.RaffaeleBianco.it/p/scegliere-lo-smartphone-considerazioni-ex-post/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Per scegliere quale smartphone farmi regalare, ho studiato un po&amp;rsquo; di materiale online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condivido di seguito le risorse che ho trovato più utili, e che secondo me consentono abbastanza efficacemente di levarsi i dubbi su cosa comprare:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.TopDiGamma.it/smartphone&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;TopDiGamma&lt;/a&gt;, un blog nel quale c&amp;rsquo;è un articolo aggiornato mensilmente sui &amp;ldquo;best buy&amp;rdquo; per fascia di prezzo e con molte informazioni tecniche. Davvero ottimo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.hdblog.it/schede-tecniche/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Schede tecniche su HDBlog.it&lt;/a&gt;, comode per confrontare due o più modelli fianco a fianco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le video-recensioni di &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://android.hdblog.it/recensioni/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;HDBlog.it&lt;/a&gt; e di &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.andreagaleazzi.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Andrea Galeazzi&lt;/a&gt; (disponibili anche su YouTube), forse a volte un po&amp;rsquo; prolissi e &lt;em&gt;nerdy&lt;/em&gt;, ma nel complesso utili per avere un colpo d&amp;rsquo;occhio più &amp;ldquo;realistico&amp;rdquo; sui telefoni. Mi sembrano importanti i commenti del recensore, specie durante la conclusione di ciascuna recensione.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una volta decisi i modelli di interesse, un &lt;strong&gt;giretto in un negozio&lt;/strong&gt; per poterli impugnare non guasterebbe, magari si trova un commesso competente, e qualche commento utile può saltare fuori anche lì. Io non lo ho mai fatto, comunque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ad ogni modo, alcune informazioni mi sono sfuggite ugualmente, anche dopo tante ricerche meticolose! Scrivo di seguito tutte le considerazioni sull&amp;rsquo;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.google.it/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=4&amp;amp;cad=rja&amp;amp;uact=8&amp;amp;ved=0ahUKEwjA9ciCyczKAhWCOhoKHS9lBHUQFgg3MAM&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.lg.com%2Fit%2Ftelefoni-cellulari%2Flg-G4-H815&amp;amp;usg=AFQjCNGDRHv7Qym6MK6c6I0hHzPetwX82g&amp;amp;sig2=azEBCudXQ8CRZL66gDRw0Q&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;LG G4&lt;/a&gt; che sono maturate &lt;em&gt;durante l&amp;rsquo;uso&lt;/em&gt; del telefono, e che in alcuni casi sarebbe stato interessante sapere &lt;em&gt;prima.&lt;/em&gt; Saranno pareri tendenzialmente critici, che però non spostano radicalmente la mia opinione su questo telefono, che resta secondo me uno dei migliori acquisti su questa fascia di prezzo per l&amp;rsquo;inizio 2016!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Supporta la tecnologia &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.qualcomm.com/products/snapdragon/quick-charge&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Quick Charge&lt;/strong&gt; 2.0 di Qualcomm&lt;/a&gt;, quindi usando appositi caricatori il telefono &lt;strong&gt;si ricarica più rapidamente&lt;/strong&gt;. Io ho preso &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.amazon.it/gp/r.html?C=1HT73U14USBX8&amp;amp;K=A3MJPJEKXDPSCY&amp;amp;R=2P6ENQCACIIXN&amp;amp;T=C&amp;amp;U=https%3A%2F%2Fwww.amazon.it%2Fdp%2FB0111LKUAQ%2Fref%3Dpe_386201_51767741_TE_dp_2&amp;amp;A=TUBADZST9IJM2JRC9LFQDFZK74GA&amp;amp;H=VLLJPGAB1F5MGAJRRZKT6JENXMMA&amp;amp;ref_=pe_386201_51767741_TE_dp_2&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo&lt;/a&gt; da muro, e &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.amazon.it/gp/r.html?C=2B97OIWAZEIT6&amp;amp;K=A3MJPJEKXDPSCY&amp;amp;R=2P6ENQCACIIXN&amp;amp;T=C&amp;amp;U=http%3A%2F%2Fwww.amazon.it%2Fdp%2FB00LGK11DS%2Fref%3Dpe_386201_41597321_TE_item&amp;amp;A=OGDJ6B5KE6TWAR8UHP1RFDCIDTAA&amp;amp;H=718XQJEKQYIXBTDAGV1AWGNOF8CA&amp;amp;ref_=pe_386201_41597321_TE_item&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo&lt;/a&gt; da auto, entrambi della &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.aukey.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;AUKEY&lt;/a&gt; che mi pare godere di buona reputazione online. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.tomshw.it/articoli/test-quale-smartphone-si-ricarica-piu-in-fretta-69535-p2&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Qui&lt;/a&gt; c&amp;rsquo;è qualche grafico interessante sui tempi di ricarica. Quello che le recensioni non dicono è che pare che &lt;strong&gt;questa tecnologia consumi prima le batterie&lt;/strong&gt; (ad esempio puoi leggere &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.tuttoandroid.net/news/i-ricercatori-confermano-che-la-ricarica-rapida-danneggia-le-batterie-290261/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo&lt;/a&gt;): per questo motivo ho scelto quei 2 modelli di caricatore, così da usare la presa Quick Charge solo quando mi serve davvero; per il resto uso quella &amp;ldquo;standard&amp;rdquo; da 2.4A - che tutto sommato carica ugualmente il telefono in tempi piuttosto rapidi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supporta la &lt;strong&gt;ricarica wireless&lt;/strong&gt; (chiamata &amp;ldquo;QI&amp;rdquo;), ma non &lt;em&gt;out-of-the-box&lt;/em&gt;, perché LG ha scelto di non includere l&amp;rsquo;antenna necessaria nelle back-cover originali che arrivano nella confezione del telefono! Le soluzioni sono:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;acquistare una &lt;strong&gt;back-cover sostitutiva che integri l&amp;rsquo;antenna QI&lt;/strong&gt; (per levarmi la curiosità - anche sulla praticità delle flip-cover in generale - ho comprato &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.amazon.it/gp/r.html?C=1HT73U14USBX8&amp;amp;K=A3MJPJEKXDPSCY&amp;amp;R=2P6ENQCACIIXN&amp;amp;T=C&amp;amp;U=https%3A%2F%2Fwww.amazon.it%2Fdp%2FB0123DNY0O%2Fref%3Dpe_386201_51767741_TE_dp_1&amp;amp;A=MQ9FVIAKEMJHZ0WAGAOWLAYDSKAA&amp;amp;H=85AK6OGZAZN1VVL7AADN0LGATB4A&amp;amp;ref_=pe_386201_51767741_TE_dp_1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questa flip-cover non originale&lt;/a&gt;, e &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.amazon.it/gp/r.html?C=1HT73U14USBX8&amp;amp;K=A3MJPJEKXDPSCY&amp;amp;R=2P6ENQCACIIXN&amp;amp;T=C&amp;amp;U=https%3A%2F%2Fwww.amazon.it%2Fdp%2FB017VLH2Y2%2Fref%3Dpe_386201_51767741_TE_dp_1&amp;amp;A=ZAMHV9ZJTLXATWLH8I5SSPNGHAQA&amp;amp;H=2AU5ABQWIGAKBSP4EDAFBIFMTX0A&amp;amp;ref_=pe_386201_51767741_TE_dp_1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo caricabatteria QI&lt;/a&gt;: funziona tutto perfettamente, ma dopo averlo sfruttato non più di 3-4 volte in un mese posso dire che questa storia del QI mi è tutto sommato inutile, perché la ricarica è molto più lenta rispetto al cavetto classico, e soprattutto perché la flip-cover mi dà fastidio e obbliga a rinunciare alla back-cover in pelle che tanto mi piace, sostituendola in questo caso con la normale plastica&amp;hellip; naaah!);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;acquistare l&amp;rsquo;antenna NFC+QI da sola (ad esempio &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.amazon.it/G4-SlimPWRpatch-ricevitore-compatibile-Consigliato/dp/B00Y2P8QHI/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1453984484&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=slimpwrpatch&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questa&lt;/a&gt;), il che richiede una semplice &lt;strong&gt;modifica della cover originale&lt;/strong&gt; per rimuovere l&amp;rsquo;adesivo-antennina NFC-only e applicare al suo posto questa NFC+QI (c&amp;rsquo;è &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RuQysWHxOYY&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo video&lt;/a&gt; che spiega come fare, sembra piuttosto semplice).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha il &lt;strong&gt;fondo curvo&lt;/strong&gt;, con bordi davvero sottili, il che lo rende secondo me bello e meno evidente quando sta in tasca, ma rende estremamente fastidioso l&amp;rsquo;uso mentre è appoggiato sul tavolo perché &amp;ldquo;balla&amp;rdquo;! Il problema si risolve parzialmente adottando una flip-cover, ma tocca appoggiare il telefono con la cover aperta&amp;hellip; Inoltre, sempre a causa del fondo curvo, diventa &lt;strong&gt;impossibile adottare un porta-smartphone da auto magnetico&lt;/strong&gt; tipo &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B00Z8X34QG/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;linkCode=sl1&amp;amp;tag=raffaelebianc-21&amp;amp;linkId=23744be4bf0ac4dc2a4047f8d9a4c577&amp;amp;language=it_IT&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo&lt;/a&gt;. E questo è davvero fastidioso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La back-cover in pelle è davvero bella secondo me, ma è &lt;strong&gt;scivolosa&lt;/strong&gt;, e rende l&amp;rsquo;uso a una mano ancora più difficile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha i &lt;strong&gt;bordi molto sottili&lt;/strong&gt;, il che contribuisce all&amp;rsquo;estetica e al feeling ottimo in tasca, ma ne compromette l&amp;rsquo;ergonomia durante l&amp;rsquo;uso: ho provato ad usare per qualche giorno &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.amazon.it/gp/product/B00UL8L3H0/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;psc=1&amp;amp;linkCode=sl1&amp;amp;tag=raffaelebianc-21&amp;amp;linkId=050c7a34ccb1d3d3f7a45c419a7562bb&amp;amp;language=it_IT&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questa cover protettiva in plastica trasparente&lt;/a&gt;, che aggiunge ovviamente spessore e peggiora drasticamente l&amp;rsquo;estetica (specie perché copre completamente la back-cover in pelle), ma rende il telefono molto più comodo da impugnare e molto meno scivoloso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Risponde male ai tentativi di sblocco&lt;/strong&gt; sia tramite doppio-tap che tramite &lt;em&gt;knock-code&lt;/em&gt; (combinazione di tap configurabile): spesso servono 2-3-4 tentativi, quindi ci ho rinunciato e ho ripiegato sul classico sblocco con pin, che non ha questi problemi. Questo bug molto fastidioso è un altro fattore che, a posteriori, mi fa pensare che forse era meglio il Samsung S6, che ha lo scanner per impronta digitale per sbloccarlo rapidamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La &lt;strong&gt;risoluzione QHD&lt;/strong&gt; fa consumare più batteria rispetto alla classica FullHD. Inoltre sul display di uno smartphone anche a 2cm di distanza dall&amp;rsquo;occhio non si distinguono i pixel già su un FullHD, quindi spingere la risoluzione oltre a questo limite direi che porta solo svantaggi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I 5,5&amp;quot; rendono il telefono &lt;strong&gt;quasi inutilizzabile con una sola mano&lt;/strong&gt;. Nessuna sorpresa, me lo aspettavo, e devo anche dire che il display grande è stato il mio primo criterio di scelta per questo telefono; ma a posteriori mi vien da dire che un display leggermente più stretto, come quello del Samsung S6 (5,1&amp;quot; di diagonale), probabilmente vincerebbe: l&amp;rsquo;uso ad una mano è molto più frequente di quanto pensassi, e da 5,5&amp;quot; a 5&amp;quot; non ci sono reali rinunce nelle funzionalità.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La parte bassa del display è occupata quasi sempre dai &lt;strong&gt;tasti virtuali standard Android&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Back&lt;/em&gt; + &lt;em&gt;Home&lt;/em&gt; + &lt;em&gt;TaskManager&lt;/em&gt;), che oltre a occupare pixel sono secondo me molto meno pratici rispetto ai tasti dedicati (specie rispetto al tasto &lt;em&gt;Home&lt;/em&gt; fisico). Quindi i 5,5&amp;quot; fisici si riducono spesso di qualche frazione di pollice&amp;hellip; avvicinandosi guarda caso ai 5,1&amp;quot; del Samsung S6, che ha pure i tasti Android fisici dedicati.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il cavetto USB incluso nella confezione è &lt;strong&gt;corto&lt;/strong&gt;, e mi impedisce di usare il telefono mentre è in ricarica e sto steso a letto. Però è della lunghezza giusta per l&amp;rsquo;uso in auto! Per casa ho preso &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.amazon.it/gp/product/B00SUSLS8W?psc=1&amp;amp;redirect=true&amp;amp;ref_=oh_aui_detailpage_o00_s00&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;questo cavetto da 3m&lt;/a&gt;, che è addirittura troppo lungo - la scelta giusta probabilmente era la versione da 2m.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Al momento della scelta (inizio Dicembre 2015), il prezzo del Samsung S6 era più alto rispetto al prezzo dell&amp;rsquo;LG G4, fattore che insieme alla batteria sostituibile, all&amp;rsquo;espandibilità tramite MicroSD, e alla voglia di cambiare marchio (ho usato un Samsung S2 per qualche anno prima di questo) hanno spostato la mia scelta immediatamente su questo G4. Oggi forse, con i prezzi di oggi e le considerazioni fatte sopra, aggiungendo anche il fatto che il SoC dell&amp;rsquo;S6 (Exynos 7420) ha &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.antutu.com/en/view.shtml?id=8171&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;prestazioni maggiori circa del 25%&lt;/a&gt; (per quanto possa contare) rispetto allo Snapdragon 808 del G4&amp;hellip; sarebbe una scelta per me più difficile! ;)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Samsung Galaxy S2: Accessori &#43; App</title>
        <link>https://www.RaffaeleBianco.it/p/samsung-galaxy-s2-accessori--app/</link>
        <pubDate>Sat, 18 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.RaffaeleBianco.it/p/samsung-galaxy-s2-accessori--app/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;accessori&#34;&gt;Accessori&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se vi può essere utile, quanto segue lo ho visto su &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.dx.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;www.DX.com&lt;/a&gt;, sito cinese dal quale ho già fatto almeno una ventina di acquisti, con prezzi bassi, spedizione gratuita (ma lentissima! fino a un paio di mesi), e qualità&amp;hellip; made in China. ;-)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Custodie&lt;/strong&gt;, per 2€ ciascuna mi sembrano interessanti ad esempio questa &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bit.ly/10xlncO&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://bit.ly/10xlncO&lt;/a&gt; e questa &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bit.ly/10xlsgF&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://bit.ly/10xlsgF&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Batteria a capacità maggiorata&lt;/strong&gt; rispetto all&amp;rsquo;originale, 6€: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bit.ly/10xmNEm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://bit.ly/10xmNEm&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Custodia + batteria extra integrata&lt;/strong&gt;, che quando è collegata al telefono lo ricarica e funge anche da supporto inclinato (tipo mini-TV): &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bit.ly/10xmWr7&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://bit.ly/10xmWr7&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nello stesso sito si trovano poi custodie in similpelle, plastica, silicone, metallo, e poi batterie a durata estesa con cover posteriore sostitutiva (perché sono più spesse dell&amp;rsquo;originale), cavetti, caricabatterie da muro, caricabatterie da accendisigari auto, supporti per auto con ventosa, eccetera eccetera eccetera.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;app-interessanti-al-momento&#34;&gt;App interessanti al momento&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CamScanner&lt;/strong&gt;: fotografi un documento, anche &amp;ldquo;da inclinato&amp;rdquo;, e l&amp;rsquo;app raddrizza la scansione, migliora i livelli (il bianco e il nero diventano contrastati come si deve), crea il PDF, e con 2 click puoi mandarlo via email o archiviarlo online. Utile per fotografare gli scontrini per la nota spese. ;-)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Google Goggles&lt;/strong&gt;: ricerche su Google partendo da una FOTO, invece che da un TESTO scritto&amp;hellip; da provare!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RedLaser&lt;/strong&gt;: inquadri un codice a barre e ottieni un elenco di store online che vendono quel prodotto, con i relativi prezzi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Flipboard&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Feedly&lt;/strong&gt;: per la lettura di news, il primo più &amp;ldquo;bello&amp;rdquo; e già con dei contenuti pre-configurati, il secondo invece è integrato con l&amp;rsquo;uso su PC ed è più &amp;ldquo;completo&amp;rdquo;: ci ho importato i feed già sottoscritti in Google Reader (che chiude a metà 2013).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pocket&lt;/strong&gt;, per &amp;ldquo;parcheggiare&amp;rdquo; pagine web da leggere più tardi, il tutto sincronizzato tra tutti i dispositivi (questo è il punto!).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CoolReader&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Amazon&lt;/strong&gt;, per la lettura di ebook: il secondo ovviamente si sincronizza col proprio account Amazon, per cui è possibile proseguire la lettura interrotta su Kindle o altri dispositivi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TeamViewer&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Unified Remote&lt;/strong&gt;, per pilotare il PC dal telefono. Il primo è già famoso, il secondo è interessante perché ha dei menu specifici, ad esempio play/stop/avanti/eccetera per controllare i software media player che stanno girando sul PC, utile quando il PC è collegato alla TV e io sono spaparanzato sul divano che mi guardo un divx.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TV QuickSupport&lt;/strong&gt;, ovvero TeamViewer &amp;ldquo;a rovescio&amp;rdquo;: controlla il tuo smartphone dal PC, con tastiera e mouse. Ottimo se lo smartphone è connesso alla rete tramite wi-fi, ad esempio per scrivere in WhatsApp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LLama&lt;/strong&gt;: permette di cambiare automaticamente impostazioni del telefono a seconda di una o più condizioni, e/o a seconda della posizione. La posizione è rilevata in base alle celle dell&amp;rsquo;operatore telefonico che ci raggiungono, senza necessità di attivare il GPS (quindi senza consumare batteria). Ci vuole un po&amp;rsquo; per configurarlo, ma è molto versatile. Esempi di impostazioni che sto usando al momento: - quando il telefono viene messo in carica, attiva il Bluetooth (per l&amp;rsquo;auricolare); - quando mi allontano da casa o dall&amp;rsquo;ufficio, attiva il profilo Normale (perché di solito in ufficio tengo in silenzioso), spegni il WiFi e attiva il Bluetooth (per il vivavoce dell&amp;rsquo;auto) per 5 minuti, dopodiché spegnilo se non è avvenuta alcuna connessione (così si risparmia batteria); - quando arrivo a casa, attiva il profilo Normale (perché spesso lo dimentico in &amp;ldquo;Silenzioso&amp;rdquo; uscendo dai clienti) - quando si collega via Bluetooth il mio auricolare o il vivavoce dell&amp;rsquo;auto, spegni il WiFi (perché quando parlo le due cose combinate producono un&amp;rsquo;interferenza fastidiosa&amp;hellip; non so se sia un problema solo del mio telefono!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AllMyTv&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;TuneIn Radio&lt;/strong&gt;, per guardare la TV e ascoltare la radio in streaming. Oltre alle nostre TV e radio, ci sono decine di emittenti straniere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;iSlash&lt;/strong&gt;, fa parte di quei giochini banali per partite veloci, ma &amp;ldquo;addictive&amp;rdquo; come pochi secondo me.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;note-varie&#34;&gt;Note varie&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tenere premuto il tasto &amp;ldquo;home&amp;rdquo; e subito dopo anche il tasto di accensione per fare uno screenshot.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usare il PC per installare le app sul telefono: basta cercarle su &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://play.google.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://play.google.com&lt;/a&gt; e cliccare [Installa].&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
