<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>gmail on Mica scrivo granché</title>
        <link>https://www.RaffaeleBianco.it/tags/gmail/</link>
        <description>Recent content in gmail on Mica scrivo granché</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>it</language>
        <copyright>Raffaele Bianco</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.RaffaeleBianco.it/tags/gmail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>GMail come backup di Outlook</title>
        <link>https://www.RaffaeleBianco.it/p/gmail-come-backup-di-outlook/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.RaffaeleBianco.it/p/gmail-come-backup-di-outlook/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.kevinscrate.com/blog/wp-content/uploads/2009/01/gmail.jpg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;img src=&#34;https://www.RaffaeleBianco.it/images/gmail.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per gestire le mail di lavoro, uso Outlook. Un po&amp;rsquo; per abitudine, un po&amp;rsquo; perché si integra senza sforzo col telefono WinMobile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi piacerebbe poter usare GMail ovviamente, ma il massimo a cui sono arrivato è inviare le mail che al destinatario appaiono con il mittente in questo formato: &amp;ldquo;Da: MioIndirizzo@GMail per conto di: MioIndirizzo@Lavoro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per carità, tutto funziona, se il mio interlocutore fa &amp;ldquo;Rispondi&amp;rdquo; la sua email arriva correttamente al MioIndirizzo@Lavoro, ma cmq non è ancora tutto ok per almeno questi 2 motivi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;se scrivo alla mailing-list aziendale, dato che sto usando il server SMTP di GMail per l&amp;rsquo;archiviazione automatica della posta che spedisco, il messaggio viene rimbalzato. &lt;em&gt;E-razzismo.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se i clienti memorizzano nella propria rubrica il MioIndirizzo@GMail e iniziano a scrivermi lì, io mi ritrovo a dover consultare DUE mailbox invece di una. &lt;em&gt;Una basta e avanza.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pazienza: ho rinunciato al mio obiettivo iniziale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho deciso però di tenermi quel MioIndirizzo@GMail come &lt;strong&gt;backup automatico in tempo reale&lt;/strong&gt; di tutta la posta che invio e ricevo tramite Outlook. Questo perché mi capita spesso di essere da clienti, e di dover accedere alle mie email senza avere il notebook operativo e/o collegato a internet&amp;hellip; poter accedere a tutta la mia posta con la potenza di GMail non è da poco - soprattutto per i 7.5GB di spazio e la ricerca istantanea. (Proprio questi due sono in fondo i miei motivi principali per cui passare a GMail&amp;hellip;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senza entrare nei dettagli di ogni singolo passaggio, ecco quanto ho fatto:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ho attivato un nuovo account su GMail - proprio quel MioIndirizzo@GMail che dicevo sopra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nelle impostazioni del MioIndirizzo@GMail, ho collegato il MioIndirizzo@Lavoro, in modo da poter sia inviare che ricevere tutta la posta di lavoro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In Outlook, ho impostato l&amp;rsquo;account del MioIndirizzo@Lavoro in modo che lasci una copia dei messaggi sul server, rimuovendoli dopo qualche giorno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ecco il passaggio chiave:&lt;/em&gt; sempre in Outlook, seguendo le istruzioni che ho trovato qui &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.outlookcode.com/article.aspx?id=72&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://www.outlookcode.com/article.aspx?id=72&lt;/a&gt; (Method #1), ho fatto in modo che nel CCN di qualunque email io spedisca venga messo automaticamente il MioIndirizzoGMail. La cosa interessante è che, nel MioIndirizzoGMail, &lt;strong&gt;la posta che invio da Outlook appare correttamente come &amp;ldquo;Posta &lt;em&gt;Inviata&lt;/em&gt;&amp;rdquo; anche in GMail&lt;/strong&gt;, e non come &lt;em&gt;ricevuta&lt;/em&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Risultati:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ogni email che ricevo, appare anche nella Posta in Arrivo del MioIndirizzo@GMail.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ogni email che invio, appare anche nella Posta Inviata del MioIndirizzo@GMail.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Continuo a usare Outlook esattamente come ho sempre fatto - zero operazioni aggiuntive.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando mi serve ho tutte le email con tutti gli allegati sempre disponibili online, sul MioIndirizzo@GMail.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Prossimo passo: sbarazzarmi dell&amp;rsquo;ARCHIVE.PST (2.5GB ad oggi&amp;hellip;), facendone l&amp;rsquo;upload sul MioIndirizzo@GMail e trasformando le cartelle in Etichette. Credo che tramite una combinazione di qualche tool + Mozilla Thunderbird + qualche sua extension + l&amp;rsquo;accesso IMAP al MioIndirizzo@GMail si possa fare&amp;hellip; ma non ho ancora indagato a fondo.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
